[轉貼］一餐飯看清一個人，不要亂揀男人。

From 家明

一餐飯看清一個人，不要亂揀男人。

大是大非面前，瞬間可看穿一個人。兩個多月來，有幾多家人反目，朋友quit group……甚至情侶分手。

不要亂揀男人，尤其是不問世事的男人。

這段時間，幾乎每個weekend都要集會。有一日，行過幾段路，嗌過了口號，拖著又熱又累有點臭的身驅，自己去了間快餐店坐下，剛巧新聞app不斷出push，「黃大仙防暴舉黑旗...」、「深水埗開始多人圍警署...」。

坐我旁邊，一對30歲左右的情侶在對著坐，女的一臉愁容，眼神帶點不安，眉頭憂國憂民。男的呢？一副悠然自得，踢著拖鞋配oversize背心，爛遢遢的外表也不是重點，重點是言談之間，他只顧自己。

「你睇下，呢個日本版模型好靚」男人將開著模型相的電話，遞給女友。

然後接著說「如果呢，搵人喺日本入到貨呢！賺硬呀！」

「哦！係咩…」女友輕描淡寫回應，她一直在看手機的新聞。

「睇唔睇阿仙奴好呢？睇完會好夜喎…」男人說完賺錢大計，就是說睇波。

因為坐得很近，我幾乎聽到他們的全部對話。他，這一餐飯，話題全部圍繞自己興趣，外邊世界，警方大規模搜捕，他的平行時空，不在乎外面發生甚麼事。

他續說，「喂！你覺得我呢應唔應該……」

這時候，女方忍唔住，直接將手機遞過去「唔知呀！你不如睇咗呢個先啦」。我看到，那一頁是Leo Ball 轉述網民嘅的士長文 (有心的士司機，義載15歲女示威者)。

男人拿下手機，速讀30秒之後，把電話遞給女友，女友望著他，期待著男的有甚麼意見要發表似的……

「嘩，差唔多9點啦，今晚電視係咪做Do姐…」嗯，這是男的最後說話，結束了整晚對話。

「走啦！唔想講，冇心情！」女友不知是對世界失望，還是對男友死心。總之，我身為男人，身為旁觀者，也想不明白，怎樣跟這個男人一起生活幾十年。

我不是說要做勇武才算男人，但至少也關心一下自己屋企，而不是身上那個錢包，亦不是那一晚的阿仙奴。

如果一個男人，外面打緊仗，即使不在戰場，他都會憂心社會，顧慮年輕人，擔心下一代，想著共同將來，這個男人應該很吸引。